<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="chau_the_guard_boss_type">0</string>
    <string name="chau_the_guard_level">12</string>
    <string name="chau_the_guard_type">
        @string/human_type
    </string>
    <string name="chau_the_guard_desc">
        브로커 랄프가 고용한 경비대장으로 골든타워 주변을 경계, 감시하고 있다. 신분이나 출신은 알려져 있지 않지만, 이상한 약을 먹은 뒤 갑자기 힘이 솟구쳐 기고만장해졌다는 소문이 있다.\n강철 몽둥이를 자유자재로 휘두르며, 몽둥이로 땅을 한 번 내려찍으면 강력한 충격파가 발생할 정도의 괴력이라고 한다.
    </string>

    <string name="griffon_boss_type">1</string>
    <string name="griffon_level">23</string>
    <string name="griffon_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="griffon_desc">
        까마득한 옛날 페리온의 신성한 산, 바야르 꼭대기에서 태어난 세 마리의 그리폰 중 하나이다.\n그리폰은 페리온을 굽어보며 고요하고 평화롭게 지내고 있었으나, 어느 날 페리온의 어리석은 전사 하나가 강력한 힘을 갖기 위해 그리폰의 알을 탐하면서 그리폰, 그리피나 부부는 결국 어두운 증오에 물들어 타락했다.
    </string>

    <string name="griffina_boss_type">1</string>
    <string name="griffina_level">30</string>
    <string name="griffina_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="griffina_desc">
        바야르 꼭대기에서 태어난 세 마리의 그리폰들 중 하나로, 그리폰과는 부부의 인연을 맺었다.\n모성애가 강한 그리피나는 둘 사이에서 낳은 알을 누구보다 소중히 여겨 매일같이 보살피고 한시도 곁에서 떼어놓지 않았다. 그러나 그릇된 욕망을 가진 페리온의 한 전사에게 알을 빼앗긴 후로 그리피나는 증오와 복수의 화신이 되어 인간들을 공격하기 시작했다.\n인간들에 대한 증오와 알을 잠시라도 혼자 두어 표적이 되게 한 죄책감으로 인한 그리피나의 저주의 힘은 접근한 생물의 생기와 기력을 빼앗으며, 그리폰보다도 알에 대한 애착이 강했던 만큼 더욱 강력한 공격을 한다고 알려져 있다.
    </string>

    <string name="devorak_boss_type">2</string>
    <string name="devorak_level">30</string>
    <string name="devorak_type">
        @string/devil_type
    </string>
    <string name="devorak_desc">
        데블린 종족 중에서도 가장 사악하고 신비로운 존재.\n어둠의 그림자술로 그림자 군단의 힘을 유지하는 역할을 하는 것으로 알려져 있다.
    </string>

    <string name="baraha_boss_type">0</string>
    <string name="baraha_level">24</string>
    <string name="baraha_type">
        @string/human_type
    </string>
    <string name="baraha_desc">
        십여 년 전 깡패 바라하가 아직 새끼돼지였을 무렵...\n깡패 바라하는 귀족들의 저녁 파티에 올라 갈 바베큐 요리가 되기 위해 도축장으로 끌려가고 있었다. 사육장 밖으로 처음 나온 그는 바깥 풍경이 너무나 신기했고, 바깥을 더 잘 보기 위해 떼를 써서 어른들의 등에 올라탔다. 그때 트럭이 급정차하는 바람에 바라하는 트럭 밖으로 떨어지고 말았다.\n\n이후 정처없이 세상을 떠돌던 깡패 바라하는 사람들이 자신을 잡아먹으려 했다는 사실을 깨닫고 점점 비뚤어진 성격으로 자랐다. 그는 곧 거대한 몸집과 엄청난 힘을 이용하여 사람들의 돈은 물론 행복을 파괴하는 초원의 무법자로 거듭났다.\n휘두르는 몽둥이에 스치기만 해도 크게 상처입고 쓰러진다고 하니, 사람들은 깡패 바라하가 다가오면 가진 물건을 전부 내놓고 도망가기 바쁠 수밖에 없다.\n
    </string>

    <string name="nixie_boss_type">0</string>
    <string name="nixie_level">15</string>
    <string name="nixie_type">
        @string/human_type
    </string>
    <string name="nixie_desc">
        닉시는 에피의 쌍둥이 자매로 원래 함께 숲의 폭포를 지키던 물의 요정이었다.\n취향이 비슷했던 자매는 동시에 한 남자를 사랑하게 되었다고 하는데…
    </string>

    <string name="jirant_boss_type">0</string>
    <string name="jirant_level">30</string>
    <string name="jirant_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="jirant_desc">
        고대 메이플 월드에는 본래 한 가지 형태의 용족만이 존재했다. 이들은 \'신의 여의주\'를 둘러싸고 끊임없이 전쟁하며 분열해왔는데, 다크 지란트의 경우는 엘리니아로 흩어진 용으로 그 모습이나 능력이 엘리니아의 깊은 숲 속 환경에서 살기 적합하도록 진화했다고 한다.\n다크 지란트의 외양은 나무와 나뭇가지 사이를 날아다닐 수 있는 작은 몸집과 장애물로부터 머리를 보호하는 단단한 뿔, 나무 잔가지를 한 번에 쳐내는 강력한 꼬리와 날카로운 발톱을 지닌 것이 특징이다. 특히 요정들의 마법에 대항하기 위해 암흑과 공포를 유발하는 어둠의 마력에 특화되었다고 한다.
    </string>

    <string name="devlin_warrior_boss_type">1</string>
    <string name="devlin_warrior_level">21</string>
    <string name="devlin_warrior_type">
        @string/devil_type
    </string>
    <string name="devlin_warrior_desc">
        쉐도우 월드 깊은 지옥의 심연에서 태어난 데블린 종족으로 그림자 군단의 전사이다.\n이들은 포악한 천성을 지니고 있어 그림자 군단 내에서도 자기들끼리 싸움이 끊이지 않는다고 한다. 이들은 메이플 월드의 곳곳을 침략하고 있으며, 타고난 육중한 몸으로 지진을 일으키거나 몸을 말아 구르면서 주변의 건물이나 사람들을 전부 밀어버린다.
    </string>

    <string name="devlin_chief_boss_type">3</string>
    <string name="devlin_chief_level">24</string>
    <string name="devlin_chief_type">
        @string/devil_type
    </string>
    <string name="devlin_chief_desc">
        실제로 존재하는 녀석인지 불분명하다.\n데블린 워리어가 쓰러진 후 나타난다는 소문이 있지만 확실한 목격자는 없다고 한다.
    </string>

    <string name="dun_dun_boss_type">1</string>
    <string name="dun_dun_level">15</string>
    <string name="dun_dun_type">
        @string/beast_type
    </string>
    <string name="dun_dun_desc">
        빅토리아 아일랜드에 닥친 원인 모를 지각변동 때문에 흘러내린 산업 폐기물과 스파크에 노출되어 돌연변이 개구리가 탄생했다. 거대한 전기총으로 잠시나마 이 개구리를 제압하기도 했지만 완전히 쓰러트리는 건 불가능한 일이었다. 지금은 출입 제한 구역에 봉인되어 있긴 하지만 가끔 난동이라도 부릴 때면 그 여파가 주변 땅까지 한참을 울릴 정도로 강력하다고 한다.\n거대한 개구리 둔둔은 높이 점프하여 질펀한 엉덩이로 쿵 내려찍는 공격으로 상대를 위협한다. 특히 이 개구리 엉덩이 힘은 매우 강력해서 큰 회오리바람을 불러일으킬 정도다. 이 바람에 휩쓸리면 숙련된 모험가조차도 버티기 힘들지 모른다.
    </string>

    <string name="revenant_zombie_boss_type">0</string>
    <string name="revenant_zombie_level">22</string>
    <string name="revenant_zombie_type">
        @string/undead_type
    </string>
    <string name="revenant_zombie_desc">
        나무꾼의 언덕 한구석에 있는 버려진 납골당 깊은 곳에 나타난다는 의문의 존재.\n목격자에 따르면 도끼를 휘두르며 독을 내뿜는 거대한 좀비의 모습을 하고 있다는데…
    </string>

    <string name="mark_beta_boss_type">2</string>
    <string name="mark_beta_level">30</string>
    <string name="mark_beta_type">
        @string/machine_type
    </string>
    <string name="mark_beta_desc">
        카트로닉 박사에 의해 만들어진 전쟁용 살상무기.\n원래 재미삼아 소소한 도우미나 장난감 로봇을 만들던 카트로닉 박사가 무슨 연유로 이런 위험한 로봇을 개발했는지 밝혀진 바는 없다.\n목격자의 정보로는 높은 빌딩 꼭대기로 점프하며 도망친 뒤 쫓아오는 적들에게 치명적인 공격을 가한다고 한다. 이 로봇의 광기를 멈추려면 재빨리 쫓아가 그의 모터를 파괴해야만 한다.
    </string>

    <string name="mark_alpha_boss_type">1</string>
    <string name="mark_alpha_level">27</string>
    <string name="mark_alpha_type">
        @string/machine_type
    </string>
    <string name="mark_alpha_desc">
        카트로닉 박사에 의해 만들어진 전쟁용 살상무기.\n원래 재미삼아 소소한 도우미나 장난감 로봇을 만들던 카트로닉 박사가 무슨 연유로 이런 위험한 로봇을 개발했는지 밝혀진 바는 없다.\n목격자의 정보로는 다양한 방향의 레이저 공격과 감전 공격을 사용하며, 바닥에 레이저를 발사해 적을 고립시킨다고 한다.
    </string>

    <string name="madonette_boss_type">0</string>
    <string name="madonette_level">17</string>
    <string name="madonette_type">
        @string/object_type
    </string>
    <string name="madonette_desc">
        커닝시티에서 실종된 한 소녀의 인형과 꼭 닮은 몬스터가 나타났는 제보가 잇따르고 있다. 진위 여부를 확인하기 위한 시도가 있었지만 거대한 도끼를 휘두르며 공격을 해 대는 통에 확인이 어려웠다고 한다.
    </string>

    <string name="mushmom_boss_type">0</string>
    <string name="mushmom_level">21</string>
    <string name="mushmom_type">
        @string/plant_type
    </string>
    <string name="mushmom_desc">
        집채만 한 덩치의 버섯 몬스터로, 이름에서 알 수 있듯 모든 버섯 몬스터의 어머니격 존재라고 한다.\n거대한 몸을 이용해 사람들을 짓누르거나 독구슬을 토하기도 하는 이 몬스터는 엄청난 소유욕을 가지고 있다고 알려져 있다. 이 때문에 뻔뻔하게도 남의 집에 무단 침입, 무단 점거를 일삼는다.\n머쉬맘을 오랫동안 연구한 한 학자는 "버섯이므로 집을 짓지 못하는 것은 당연하다. 특히 머쉬맘처럼 거대한 버섯은 나무를 집으로 삼고 살아가기에 불편한 점이 너무 많다"며 머쉬맘들의 나쁜 습성을 옹호하는 발언을 해 질타를 받은 적이 있다.
    </string>

    <string name="boogieccoli_maple_boss_type">0</string>
    <string name="boogieccoli_maple_level">3</string>
    <string name="boogieccoli_maple_type">
        @string/beast_type
    </string>
    <string name="boogieccoli_maple_desc">
        등껍질에서 거대한 브로콜리가 자라고 있는 변태 거북이다.\n겉으로는 온순해 보이지만 한번 화가 나면 상상 그 이상의 모습을 볼 수 있다고 한다.
    </string>

    <string name="boogieccoli_victoria_boss_type">0</string>
    <string name="boogieccoli_victoria_level">3</string>
    <string name="boogieccoli_victoria_type">
        @string/beast_type
    </string>
    <string name="boogieccoli_victoria_desc">
        등껍질에서 거대한 브로콜리가 자라고 있는 변태 거북이다.\n겉으로는 온순해 보이지만 한번 화가 나면 상상 그 이상의 모습을 볼 수 있다고 한다.
    </string>

    <string name="epie_boss_type">0</string>
    <string name="epie_level">13</string>
    <string name="epie_type">
        @string/fairy_type
    </string>
    <string name="epie_desc">
        에피는 닉시의 쌍둥이 자매로 원래 함께 숲의 폭포를 지키던 물의 요정이었다.\n취향이 비슷했던 자매는 동시에 한 남자를 사랑하게 되었다고 하는데…
    </string>

    <string name="urza_boss_type">0</string>
    <string name="urza_level">8</string>
    <string name="urza_type">
        @string/beast_type
    </string>
    <string name="urza_desc">
        굽이치는 협곡에서 날뛰며 늑대잡이들을 곤란하게 하는 거대한 야생 곰이다.\n화가 나면 통나무를 닥치는 대로 휘두르며 화풀이를 해대니 그 앞에서는 죽은 척도 소용없다.\n어릴 때는 이렇게까지 난폭하지 않았다고 하는데...
    </string>

    <string name="giant_lavaeye_boss_type">0</string>
    <string name="giant_lavaeye_level">30</string>
    <string name="giant_lavaeye_type">
        @string/beast_type
    </string>
    <string name="giant_lavaeye_desc">
        상당히 얼빠진 생김새를 한 거대한 도마뱀으로, 뜨거운 용암지대에서만 살 수 있다.\n라바아이는 지각 변화로 인해 용암 동굴에 고립된 거대 도마뱀의 일종이 생존을 위해 진화한 것으로 여겨지지만, 그 진짜 기원은 아무도 알아낼 수 없었다고 한다. 이러한 라바아이 중에서도 가장 거대한 덩치를 자랑하는 자이언트 라바아이는 특히 신비로운 존재이다.\n자이언트 라바아이의 끈적한 용암 꼬리에 따귀를 맞은 사람 중 온전히 살아남은 이는 극소수라고.
    </string>

    <string name="giant_turtle_boss_type">1</string>
    <string name="giant_turtle_level">18</string>
    <string name="giant_turtle_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="giant_turtle_desc">
        자신들의 삶을 꾸리며 평온한 나날을 보내던 바닷속 생물들이 언젠가부터 구토와 어지러움을 호소하며 하나둘씩 병에 걸리기 시작했다. 바로 커닝시티를 중심으로 한 지역에서 오수, 폐수를 바다에 마구 흘려보냈기 때문. 바다와 강이 오염되기 시작했고, 이 오염은 인간의 손길이 닿지 않을 만큼 깊은 바닷속까지 미치며 점점 더 심해질 뿐이었다.\n급기야 심해에서 살고 있던 생물 중 거대한 크기와 힘을 자랑하는 몇몇 나이 많은 거북들이 지상으로 올라와 인간들에게 저항하기 시작했는데, 이가 바로 자이언트 터틀이다. 자이언트 터틀은 오염의 영향을 피하지 못하고 병에 걸려 유독한 물질의 토사물을 뱉기 때문에 반드시 피하는 것이 좋다.\n자이언트 터틀은 분명 인간들에게 피해를 주고 있지만, 삶의 터전을 지키기 위해 필사적인 이들을 마냥 욕할 수는 없지 않을까?
    </string>

    <string name="last_bajar_boss_type">2</string>
    <string name="last_bajar_level">30</string>
    <string name="last_bajar_type">
        @string/spirit_type
    </string>
    <string name="last_bajar_desc">
        바야르 산을 성지로 여긴 고대인들의 지혜를 품고 만들어진 돌 거인.\n신성한 바야르 산맥의 봉우리 중 하나였던 바슈타이 봉우리를 지키고 있는 것으로 알려져 있다.
    </string>

    <string name="frankenette_boss_type">0</string>
    <string name="frankenette_level">26</string>
    <string name="frankenette_type">
        @string/undead_type
    </string>
    <string name="frankenette_desc">
        끔찍하게 부릅뜬 표정을 하고 있으며, 옷이나 머리카락도 헤져 있어 섬뜩한 분위기를 자아낸다.\n매드오네뜨와 비슷한 듯 보이지만 그보다 훨씬 공포스러운 모습이다. 끔찍해진 자신의 모습을 알고 있기라도 한 듯, 주로 어둡고 습한 곳에서 어린 소녀의 목소리를 흉내내 사람들을 꾀어 놀아달라고 조른다.
    </string>

    <string name="hemokan_boss_type">2</string>
    <string name="hemokan_level">28</string>
    <string name="hemokan_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="hemokan_desc">
        빅토리아 아일랜드에 일어난 급격한 지각변동 때문에 엘리니아와 그 주변 역의 지반이 아래로 내려앉는 일이 발생했다. 이 주변 일대에서 가장 아름다운 요정으로 유명했던 아리엘은 이 사고로 인해 외모의 변화가 일어나 흑요정이 되어 버렸다. 그녀는 다른 요정들과 다른 모습으로 변해버린 스스로의 비참한 운명에 앙심을 품고 물기둥을 솟구쳐올려 거대한 폭포를 일으켰다. 자신의 아름다움을 되찾을 수 없다면 다른 이의 아름다움도 두고 볼 수 없다는 마음에 휩싸여 어둠의 씨앗을 뿌려 잠들어 있던 흉포한 감시병 해모칸을 깨워낸 것이다.\n이 황소 괴물은 주체할 수 없는 분노에 휩싸이면 거대해진 망치를 마구 휘두르며 파괴적인 본능을 표출한다.\n어지간한 실력으로는 그의 몸에 작은 상처 하나 내기 어려울 수도 있다.
    </string>
    
    <string name="mano_boss_type">0</string>
    <string name="mano_level">37</string>
    <string name="mano_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="mano_desc">
        언제 태어났을 지 짐작조차 되지 않는 거대한 덩치의 늙은 달팽이이다.\n늘어뜨린 긴 수염, 이끼와 식물이 자란 등껍질을 짊어지고 이른 아침이면 이슬을 핥기 위해 천천히 산책하는데 실제로는 그보다는 더 빨리 기어다닐 수 있다고...\n나이가 많은 만큼 경험이 풍부해 일반 달팽이 몬스터들은 상상도 못할 다양한 공격을 할 수 있다는 정보가 있다. 씨앗, 꽃가루를 뿌리거나 거대한 껍질을 이용한 음파를 날리기도 한다. 
    </string>
    
    <string name="windrunner_lapeng_boss_type">0</string>
    <string name="windrunner_lapeng_level">38</string>
    <string name="windrunner_lapeng_type">
        @string/spirit_type
    </string>
    <string name="windrunner_lapeng_desc">
        토끼인 듯 아닌 듯 범상치 않은 녀석이다.\n바람을 자유자재로 다루는 이 녀석의 비밀을 밝히기 위해 많은 모험가들이 녀석에게 도전장을 내밀었지만, 다들 바람술사 라팽이 소환한 바람술에 발이 묶여 농락당하고 말았다고 한다. 
    </string>
    
    <string name="summoner_latoon_boss_type">0</string>
    <string name="summoner_latoon_level">40</string>
    <string name="summoner_latoon_type">
        @string/spirit_type
    </string>
    <string name="summoner_latoon_desc">
        사냥꾼이 설치한 덫에 걸려 고통 속에서 죽어가던 평범한 토끼.\n\n의식을 잃어가던 중 누군가가 나타났고, 토끼가 정신을 차렸을 때는 목 언저리에 신비한 힘을 지닌 목걸이가 걸려 있었을 뿐이었다. \n\n소환술사 라툰은 아직도 덫에 걸려 몇 날 며칠 동안 고통스러운 숨을 이어가던 일을 잊지 못하고 인간들을 공격한다.\n간신히 살아남은 생존자는 소환술사 라툰이 일반인은 상대도 할 수 없는 강력한 몬스터를 소환하며, 소환한 몬스터가 더 많은 인간들을 해칠 수 있도록 마법으로 보조한다고 증언했다.\n\n소환술사 라툰은 때로 자신을 살려주고 복수할 수 있는 힘을 준 이가 누구인지, 만나게 되면 어떻게 은혜를 갚아야 할지 골똘히 생각하곤 한다. 
    </string>
    
    <string name="stumpy_boss_type">0</string>
    <string name="stumpy_level">34</string>
    <string name="stumpy_type">
        @string/undead_type
    </string>
    <string name="stumpy_desc">
        선대 마법사들의 영혼을 계승받는 날, 마법사 지망생 중 유일하게 부활 마법을 사용할 줄 알았던 유망한 학생 스텀피는 의식에 들어갈 준비를 하고 있었다.\n이 때, 나무통 속에 숨은 사악한 기운이 순식간에 스텀피를 자신이 숨어있던 나무통 속으로 끌고 들어갔다. 영혼 계승을 통해 환생을 꾀하는 그림자술사 쉐던이 나무통 속에 숨어 기회를 엿보고 있었던 것이다. 정반대의 힘을 가진 빛과 어둠의 마법이 충돌하며, 결국 이 둘은 나무 속에 영혼이 봉인되고 말았다.\n나무 속에 봉인되어 버린 영혼은 난폭한 나무 괴물로 다시 태어났고, 마법사들은 그를 한맺힌 나무 괴물 스텀피라고 부르고 있다. 
    </string>
    
    <string name="urpanda_boss_type">0</string>
    <string name="urpanda_level">40</string>
    <string name="urpanda_type">
        @string/beast_type
    </string>
    <string name="urpanda_desc">
        커다란 대나무를 둘러메고 다니는 판다. 대나무를 휘두르는 그 힘도 엄청나지만 몸도 빨라 상대하기 쉽지 않다. 그를 쉽게 보고 건드렸다간 비처럼 내려꽂히는 대나무 창살을 피할 수 없을 것이다. 
    </string>
    
    <string name="zombie_mushmom_boss_type">0</string>
    <string name="zombie_mushmom_level">32</string>
    <string name="zombie_mushmom_type">
        @string/undead_type
    </string>
    <string name="zombie_mushmom_desc">
        이마에 붙은 부적 때문에 강력한 어둠의 힘을 품게 된 거대 버섯이다.\n누가, 어떤 목적으로 부적을 붙였을까? 자극적인 기사를 내보내는 잡지에서는 이 부적에 깃든 악령이 버섯의 영혼을 지배하고 있다고 하고, 어느 학자는 단순히 죽은 버섯에 부적을 붙여 되살린 질 나쁜 주술이라고 하기도 한다.\n\n좀비머쉬맘이 날리는 부적을 맞을 시 움직일 수 없게 되니 근처를 지나가는 사람들의 주의가 요망된다. 
    </string>
    
    <string name="king_slime_boss_type">0</string>
    <string name="king_slime_level">35</string>
    <string name="king_slime_type">
        @string/spirit_type
    </string>
    <string name="king_slime_desc">
        슬라임들이 킹슬라임의 거대한 몸집과 파괴력에 반해 그를 왕으로 추대했다.\n왕관을 쓰고 있어 일반 슬라임과의 구분이 쉽다. 부하 슬라임들을 불러내 침입자들을 처리하도록 명령하기도 하는데, 충성스럽게 따르는 것을 보면 꽤 선정을 펼치는 모양이다...?\n\n묵직한 점프와 충격파 공격은 물론, 가까이 있는 적의 몸을 작게 만들어 버리는 신비한 능력이 있다.\n\n킹슬라임을 쓰러뜨리면 특유의 향이 강한 젤리를 얻을 수 있는데 이것이 마니아들 사이에서 꽤 인기가 있다는 듯. 킹슬라임을 쓰러뜨리는 것은 상당히 힘겨운 일이기 때문에 킹슬라임의 동굴 바위에 묻어 있는 찌꺼기를 통해 채취하는 것이 일반적이다. 관계자는 이 희소성때문에 킹슬라임의 젤리가 더 인기있다고 한다. 
    </string>
    
    <string name="relnos_boss_type">1</string>
    <string name="relnos_level">40</string>
    <string name="relnos_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="relnos_desc">
        엘리니아 깊은 숲, 커다란 나무 뿌리 속에 봉인되었던 켈베로스족.\n흑마법을 다룬다는 이유로 대마법사 아시모프를 비롯한 요정들에게 밀려나 깊은 숲 어둠 속에서 재기를 노리던 마녀 마마모시는 잠들었던 레르노스를 깨워 자신의 충복으로 삼았다. 소식을 들은 대마법사 아시모프와 요정들이 급히 그들을 찾아 헤맸지만, 끝내 찾을 수 없었다. \n그리고, 최근 퍼플 문 캐슬 안 덤불이 우거진 정원에 그들이 나타나기 시작했다.\n레르노스는 3개의 머리로 많은 이들을 한꺼번에 물어 내동댕이치고 저주에 걸리게 한다. 저주에 당한 이가 마녀 마마모시를 만나면 위험에 빠질 수 있다고 한다. 
    </string>
    
    <string name="roro_n_mumus_boss_type">1</string>
    <string name="roro_n_mumus_level">32</string>
    <string name="roro_n_mumus_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="roro_n_mumus_desc">
        엘리니아 숲 속에서 자연을 아끼고 사랑하며 평화롭게 지내던 거인, 무무스. \n지금은 로로의 꾐에 빠져 요정들을 공격하고 있다.\n로로가 무무스를 꾄 이유는 바로… 평소 콤플렉스인 얼굴을 바꾸기 위해!\n숲속의 마녀 라카엘이 로로에게 대마법사 아시모프가 지닌 세계수의 씨앗이 있으면 얼굴을 바꿀 수 있는 묘약을 만들 수 있다고 미심쩍은 말을 했고, 로로는 이 말을 믿은 것이다.\n도대체 가면 뒤 얼굴이 어떻기에 이런 엉뚱한 일을 벌이는 것인지...\n숲 속에 살던 거인이라 그런지 맹독, 나무뿌리 등 자연을 이용하기도 하므로 로로와 무무스를 설득하러 갈 모험가들은 여기에 대비할 것. 
    </string>
    
    <string name="bajar_gatekeeper_boss_type">1</string>
    <string name="bajar_gatekeeper_level">35</string>
    <string name="bajar_gatekeeper_type">
        @string/spirit_type
    </string>
    <string name="bajar_gatekeeper_desc">
        바야르 산을 성지로 여긴 고대인들의 지혜를 품고 만들어진 돌 거인.\n고대인들은 사라진 지 오래지만 메이플 월드 곳곳에서 돌 거인 바야르들은 그 모습을 드러내며 그들이 건재함을 과시하고 있다. \n\n무겁고 둔한 몸이지만 화가 나면 미쳐 날뛰는 야수처럼 광폭해 진다고 한다. 
    </string>
    
    <string name="furious_baphomet_boss_type">1</string>
    <string name="furious_baphomet_level">40</string>
    <string name="furious_baphomet_type">
        @string/devil_type
    </string>
    <string name="furious_baphomet_desc">
        사악한 바포메트 삼형제 중 가장 철이 없고 다혈질인 분노의 바포메트는 괴성을 지르며 주변의 모든 것을 파괴한다. 분노의 바포메트가 뿜어내는 사악한 그림자 독기에 그와 맞서 싸우던 모험가들은 맥없이 쓰러지고, 이 사악한 괴물은 모험가에게 거대한 검을 가차없이 휘두른다고 한다. 
    </string>
    
    <string name="alpha_turtle_boss_type">1</string>
    <string name="alpha_turtle_level">37</string>
    <string name="alpha_turtle_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="alpha_turtle_desc">
        자이언트 터틀 보다 강한 힘을 지닌 반백년은 족히 살았을 것 같은 바다 거북. \n삶의 터전인 바다를 오염시켜 놓고도 잘못인 줄도 모르는 인간들에게 환멸을 느끼고 분풀이를 시작했다. \n\n반백년 장수의 비결은 위기에 처할 때마다 스스로 치유할 수 있는 신비한 능력 때문인 것 같다 
    </string>
    
    <string name="captain_mock_boss_type">2</string>
    <string name="captain_mock_level">40</string>
    <string name="captain_mock_type">
        @string/beast_type
    </string>
    <string name="captain_mock_desc">
        언젠가부터 리스항구 먼 바다에서 크고 작은 선박들이 실종되는 사건이 잇따르고 있다.\n배에 타고 있던 선원들은 물론 부서진 잔해조차 발견할 수 없어 대부분 미제로 남겨진 와중에 먼 바다를 떠도는 유령 해적선에 대한 소문이 퍼져 나가기 시작했다.\n출처를 알 수 없는 목격담에 따르면 이 유령 해적선을 지배하고 있는 자는 스스로를 \'캡틴 모크\'라 칭하는 바다의 괴수라고 한다.\n캡틴 모크는 유령 선원들과 함께 주변 해안을 점령하고 섣불리 접근한 자들은 잔인하게 짓밟는 것으로 알려져 있어 해안가에 터전을 잡은 주민들은 유령 해적선 공포 괴담에 불안에 떨고 있다고 한다.
    </string>
    
    <string name="pamokan_boss_type">2</string>
    <string name="pamokan_level">40</string>
    <string name="pamokan_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="pamokan_desc">
        빅토리아 아일랜드 곳곳에 원인을 알 수 없는 화재와 끓어오르는 용암천이 출현하기 시작했고, 그 원인을 추적하던 여러 학자와 사제들은 고대에 존재했다던 불의 집행자 파모칸이 부활했다는 사실을 알게 되었다. \n화염의 망치로 거대한 바람을 일으켜 불꽃을 사방으로 날려보내는 이 커다란 괴물은, 꺼지지 않는 불씨의 심장부에서 도전자들을 기다리고 있다고 한다.
    </string>
    
    <string name="papulatus_boss_type">2</string>
    <string name="papulatus_level">40</string>
    <string name="papulatus_type">
        @string/machine_type
    </string>
    <string name="papulatus_desc">
        메이플 월드에서 가장 크다는, 시계탑 광장 한가운데 우뚝 선 시계탑의 지하에 출몰하고 있다는 정체불명의 괴생명체.\n어느 날 갑자기 이 곳의 시계가 멈춰 버린 이유와 모종의 관계가 있을지도 모른다는 소문이 있다.
    </string>
    
    <string name="horus_boss_type">2</string>
    <string name="horus_level">39</string>
    <string name="horus_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="horus_desc">
        바야르 산맥 꼭대기에서 깨어난 그리폰 종족의 우두머리.\n소수밖에 존재하지 않는 자기 종족에 대한 사랑이 지극하고 자상한 호루스는 어리석은 인간으로 인해 닥친 그리폰 부부의 불행에 크게 슬퍼하였다. 호루스는 슬픔으로 인해 미쳐버린 그리폰과 그리피나에게 책임감을 느끼고, 고대부터 자신들을 숭배했던 인간들의 배신에 대한 복수를 맹세했다. \n\n가장 강력하고 치명적인 그리폰 종족의 우두머리로, 한번 날아오르면 인간들이 절대 피할 수 없는 강력한 폭발 공격을 가하기도 한다.
    </string>
    
    <string name="chaos_baphomet_boss_type">2</string>
    <string name="chaos_baphomet_level">40</string>
    <string name="chaos_baphomet_type">
        @string/devil_type
    </string>
    <string name="chaos_baphomet_desc">
        사악한 바포메트 삼형제 중 둘째이다. \n바포메트 삼형제는 마왕의 명령을 받고 세계 곳곳을 위협한 하수인들 중 한 무리로, 혼돈의 바포메트는 어둠과 사악한 기운이 가득해 이름 있는 용사들도 함부로 접근하지 못했다고 한다. 바포메트 형제는 주변의 생명체를 오염시키는 그림자 독기를 뿜어내는 것은 물론 영혼을 흡수하여 자신들의 힘으로 만들어 더 많은 파괴를 일삼았으며 사람들을 악령에 씌워 힘을 잃게 만들기도 하였다. \n\n삼형제가 재미삼아 죄 없는 이들을 상대로 힘 겨루기를 했다는 속설이 있는데, 형제 중 첫째와 둘째는 아직 미숙한 셋째와 달리 악령이 씐 사람들의 영혼을 흡수함으로써 그들을 빈사상태로 만들 수 있었다고 한다.
    </string>
    
    <string name="toto_n_gugus_boss_type">1</string>
    <string name="toto_n_gugus_level">43</string>
    <string name="toto_n_gugus_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="toto_n_gugus_desc">
        바위나 봉우리를 부수며 시끄럽게 구는 바야르들 때문에 불면증에 시달리던 토토가 바야르들에게 복수를 할 작정으로 온순한 구구스를 꾀어냈다.\n토토는 구구스 위에 올라타 사람들을 공격하도록 부추기고 있는데, 다행히 가면을 관찰하면 공격을 피하기 쉽다고 한다. 뜨겁고 메마른 황야에 살아서인지 화염을 내뿜거나 육중한 몸뚱이를 이용해서 사람들을 덮치는 이들의 약점은 \'가면이 벗겨진 얼굴\'이라는데…
    </string>
    
    <string name="pekanos_boss_type">1</string>
    <string name="pekanos_level">47</string>
    <string name="pekanos_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="pekanos_desc">
        켈베로스족에서도 가장 거칠고 흉폭다고 알려진 페카노스.\n과거 세 명의 세이지는 사악한 악마의 개 페카노스를 끝이 보이지 않는 죽음의 협곡이라 하는 상처입은 협곡에 봉인했다.\n오랜 시간이 흐른 뒤, 페리온 카카부족의 한 전사가 악마의 하수인 투르카가 퍼트린 악마의 개를 부르는 주문 \'켈베로스의 노래\'를 무심코 따라 부르다 페카노스를 깨우고 말았다.\n이에 한 젊은이가 페카노스를 상대했고, 그의 검에 페카노스는 눈을 잃고 끝없는 벼랑 끝으로 떨어졌다고 한다.\n이렇게 사라진 줄로만 알았던 페카노스가 블루 라펜타가 조각난 후 상처입은 협곡에 다시 나타나고 있다고 하는데...
    </string>
    
    <string name="coldblooded_baphomet_boss_type">1</string>
    <string name="coldblooded_baphomet_level">50</string>
    <string name="coldblooded_baphomet_type">
        @string/devil_type
    </string>
    <string name="coldblooded_baphomet_desc">
        3명의 세이지가 메이플 월드를 수호하고 있던 옛날, 마왕의 명을 받고 세상을 혼란에 빠뜨린 바포메트 삼 형제의 첫째이다. 냉혈한 바포메트는 어둠과 냉기의 힘을 동시에 내뿜을 수 있어 나머지 두 형제를 능가하는 파괴력을 보였다고 한다.\n마왕의 하수인들 중 잔인하기로 손꼽히는 냉혈한 바포메트는 쉽게 지치거나 빈틈을 보이지 않아 삼 형제 중 전사와 영웅들의 등골을 서늘하게 만드는 가장 두려운 존재라고 한다. 
    </string>
    
    <string name="ikar_madd_boss_type">1</string>
    <string name="ikar_madd_level">50</string>
    <string name="ikar_madd_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="ikar_madd_desc">
        엘리니아 전체를 어둠의 기운으로 물들이려는 계략을 가진 흑요정 무리는 자신들의 흑마법을 시험해보고자, 숲에 살고 있던 용의 알 두 개를 훔쳐 어둠의 마법으로 알을 부화시켰다.\n이 중, 물의 기운을 받은 이카르 마드는 강력한 냉기 돌풍을 일으켜 주변을 모두 얼어붙게 만들었다. 흑요정들은 이카르 마드를 지키기 위해 거대한 크리스탈 안에 봉인시켜 마법사들 모르게 빼돌렸다.\n이 후 오랫동안 이카르 마드는 나타나지 않았지만, 최근 빅토리아 아일랜드 곳곳에서 갑작스러운 빙하기가 찾아오고 있다는 소문이 들려오면서, 마법사들은 이카르 마드의 부활을 조심스럽게 예측하고 있다. 
    </string>
    
    <string name="trauros_boss_type">0</string>
    <string name="trauros_level">42</string>
    <string name="trauros_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="trauros_desc">
        평범한 일소로 낮에는 밭을 갈고, 밤에는 발전기를 돌렸다.\n거듭되는 인간의 학대에 머물던 곳에서 도망쳐 산속으로 들어갔다\n그곳을 지나가던 마녀의 도움을 받아 직립보행이 가능하게 되었고, 이후 코로푸푸 절벽에 정착해 인간에 대한 분노를 폭력으로 분출하는 중이다.
    </string>
    
    <string name="nine_cap_kappa_boss_type">0</string>
    <string name="nine_cap_kappa_level">44</string>
    <string name="nine_cap_kappa_type">
        @string/machine_type
    </string>
    <string name="nine_cap_kappa_desc">
        카트로닉 박사가 만든 전투형 로봇 중 하나이다.\n애초에는 개인 경호나 홈가드용으로 개발됐다. 하지만 시판되고 얼마 지나지 않아 정체를 알 수 없는 무리에 의해 개조된 상품들이 유통되었고, 개조된 로봇은 통제불가능한 폭력성을 보였다.\n급히 유통 중이던 상품들을 회수해 폐기했지만, 나인캡 카파를 비롯한 개조된 로봇 일부는 회수되지 못한 채 메이플 월드에 남아 있다.
    </string>
    
    <string name="earthly_lavaknight_boss_type">0</string>
    <string name="earthly_lavaknight_level">46</string>
    <string name="earthly_lavaknight_type">
        @string/beast_type
    </string>
    <string name="earthly_lavaknight_desc">
        대지의 라바 나이트는 원래 단맛이 나는 열매를 주식으로 먹는 온순한 동물이었다. 마왕의 수하 중 하나인 한 최면술사는 이런 대지의 라바 나이트를 오랜 시간 흥미롭게 관찰하다 최면술을 이용해 포악하고 잔인한 육식동물로 바꿔 빅토리아 아일랜드를 공격하게 만들었다.\n시간이 흘러 점점 악마의 최면에 정신을 강하게 지배받게 된 대지의 라바 나이트는 포악해져만 갔고, 최면술사는 손이 많이 가서 피곤한 대지의 라바 나이트를 빅토리아 아일랜드에 풀어놓아 버렸다.\n아직 과거의 본능이 완전히 사라지지 않은 대지의 라바 나이트는 단 음식이 있는 곳에 자주 출몰한다고 한다. 
    </string>
    
    <string name="ursca_boss_type">0</string>
    <string name="ursca_level">48</string>
    <string name="ursca_type">
        @string/beast_type
    </string>
    <string name="ursca_desc">
        커넬 박사는 자성을 가진 에너지가 전기와 맞닿으면 극강의 힘을 발휘한다는 사실을 연구를 통해 알아낸다. 그 힘의 크기를 실제 확인해보고 싶었던 커넬 박사는 살아있는 야생 곰을 생포하여, 여러 번의 실패 끝에 극강의 힘을 가진 일레트로닉 베어 우르스카를 탄생시킨다.\n힘을 주체할 수 없었던 우르스카는 결국 자신을 창조한 커넬 박사를 해치고, 연구소 어딘가에서 전기에너지를 흡수하며, 점점 더 강해지고 있다고 한다. 
    </string>
    
    <string name="monte_de_carlo_boss_type">0</string>
    <string name="monte_de_carlo_level">50</string>
    <string name="monte_de_carlo_type">
        @string/devil_type
    </string>
    <string name="monte_de_carlo_desc">
        과거 트라이아 왕궁의 비밀 기사단을 이끌던 \'라울\'이라는 수장은 다중인격장애가 있었다. 가끔씩 그의 내면 깊은 곳에서 잠자고 있던 난폭하고 비열한 인격은 점점 더 라울을 고통 속으로 몰아넣었다.\n시간이 지나면서 라울 본래의 인격은 점점 더 소멸되어 갔고 난폭하고 비열한 인격이 그를 완전하게 지배하게 되었다. 이런 다중 인격들은 마왕의 힘을 빌려 각기 독립된 인격체로 탄생하게 된다.\n몬테 드 카를로는 여러 개의 자아분열체 중에서 가장 비열하고 잔인한 인격으로 알려져 있다.
    </string>
    
    <string name="phantom_destroyer_boss_type">0</string>
    <string name="phantom_destroyer_level">50</string>
    <string name="phantom_destroyer_type">
        @string/machine_type
    </string>
    <string name="phantom_destroyer_desc">
        커닝시티에서 본격적으로 로봇 산업에 발을 들이기 전 만들어졌던 1세대 로봇이다.\n당시 로봇에 대한 기반 지식이 없었던 연구원들은 가까스로 로봇 개발에 성공했지만, 잘못된 시스템 설계로 인해 발생한 치명적 오류를 고치지 못해 애초 공사장의 가드형으로 개발되었던 로봇이 전투형 로봇이 되어 버렸다.\n오류 패턴을 분석하기 위해 팬토마 사이보그 센터로 이송시켰지만, 초기 모델이라 인공지능이 낮은 깡통 로봇이면서도 힘은 어마어마하게 세서 이곳 연구원들도 골머리를 앓고 있다고 한다.
    </string>
    
    <string name="lerta_boss_type">0</string>
    <string name="lerta_level">50</string>
    <string name="lerta_type">
        @string/beast_type
    </string>
    <string name="lerta_desc">
        과거 신령이 깃든 신수로 불리던 켈베로스족은 세이지를 도와 어둠의 기운이 메이플 월드로 넘어오지 못하게 지키는 충직한 존재였다. 이들은 세 번의 진화 단계를 거쳐 완전한 모습의 켈베로스로 거듭나는데, 그 진화 단계를 거칠 때마다 극도의 고통을 겪는다고 한다. 레르타는 진화 바로 전 상태의 불완전 켈베로스이다. 거듭되는 극심한 고통을 겪으며 육체도 정신도 약해진 레르타는 위로가 필요했고, 격려가 필요했고, 휴식이 필요했다. 레르타는 쉴 곳을 찾아 헤매다가 인간들이 있는 메이플 월드에 모습을 드러냈지만, 사람들은 신수의 존재를 알아보지 못하고 괴물 취급을 하며 레르타를 공격하기 시작했다. 인간들에게서 깊은 상처를 받은 레르타는 프로즌 라바홀에서 숨어 지냈다.\n심연의 사제 카할라는 레르타가 지쳐있는 틈을 이용해 어둠의 기운을 불어넣어 타락한 악마 개로 만들어 버렸고, 상처로 뻥 뚫린 가슴을 안은 레르타는 잔인하고 포악하게 인간을 공격하고 있다.
    </string>
    
    <string name="mark_omega_boss_type">2</string>
    <string name="mark_omega_level">48</string>
    <string name="mark_omega_type">
        @string/machine_type
    </string>
    <string name="mark_omega_desc">
        로봇 기술의 대가 카트로닉 박사의 모든 기술이 집약된 인공지능 로봇! \n원래 재미 삼아 소소한 도우미나 장난감 로봇을 만들던 카트로닉 박사가 무슨 연유로 이런 위험한 로봇을 개발했는지 밝혀진 바는 없다. \n카트로닉 박사는 마크 52 프로젝트가 실패한 이후 자취를 감췄고, 가장 강력하고 위험하다고 알려진 이 로봇을 트로닉스 벙커에 가뒀다. 하지만 언제 이 로봇이 잠긴 문을 부수고 뛰쳐나올지 알 수 없는 일이다.
    </string>
    
    <string name="shushu_n_bubus_boss_type">2</string>
    <string name="shushu_n_bubus_level">50</string>
    <string name="shushu_n_bubus_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="shushu_n_bubus_desc">
        설원에서 그 누구보다 마음이 따뜻하고 정이 많았던 슈슈는 맹독이 묻어있는 사냥꾼의 화살을 맞고 목숨이 위태로울 지경에 이르렀다.\n설원에 살고 있는 연금술사는 맹독이 몸 안에 퍼지는 것을 막기 위해서는 심장을 얼리는 방법뿐이라고 했고, 슈슈는 어쩔 수 없이 살기 위해 연금술사의 말대로 심장을 얼려버렸다.\n그 이후 순하디 순한 슈슈는 서서히 사악하게 변해가기 시작했고, 급기야 설원에서 단짝으로 지내던 거인 부부스에게도 자신의 심장에 꽂은 것과 똑같은 냉기 파편을 꽂아 둘이지만 하나인 것처럼 함께 다니며, 무자비한 악행을 저지르고 있다.
    </string>
    
    <string name="forgotten_bajar_boss_type">2</string>
    <string name="forgotten_bajar_level">50</string>
    <string name="forgotten_bajar_type">
        @string/spirit_type
    </string>
    <string name="forgotten_bajar_desc">
        고대인의 신비로운 지혜를 품고 바야르 산맥에서 태어난 거대한 돌 거인.\n바야르 산맥이 세계 곳곳으로 흩어질 때 그는 바르보사 해안가의 얼음 동굴을 차지하게 되었다. \n그는 자신만의 공간인 차가운 얼음 동굴에 침입해 마음을 어지럽히는 인간들을 공격하고 내쫓는다. 그의 심장은 이 얼음 동굴처럼 차갑게 얼어붙은 것인지도 모른다.
    </string>
    
    <string name="piros_fadd_boss_type">2</string>
    <string name="piros_fadd_level">50</string>
    <string name="piros_fadd_type">
        @string/divinity_type
    </string>
    <string name="piros_fadd_desc">
        엘리니아 전체를 어둠의 기운으로 물들이려는 계략을 가진 흑요정 무리는 자신들의 흑마법을 시험해보고자, 숲에 살고 있던 용의 알 두 개를 훔쳐 어둠의 마법으로 알을 부화시켰다.\n이 중, 불의 기운을 받은 피로스 파드는 거대한 불덩어리를 입에서 뿜어대며 엘리니아의 지혜의 숲을 잿더미로 만들어 버렸다.\n마법사들은 불 지옥으로 변해버린 지혜의 숲을 바람의 힘에 실어 엘리니아 지반에서 분리시켜 용암천 지대로 날려보냈고, 현재는 두 명의 요정이 피라타로스를 지키고 있다고 한다.
    </string>
    
    <string name="balrog_boss_type">2</string>
    <string name="balrog_level">50</string>
    <string name="balrog_type">
        @string/devil_type
    </string>
    <string name="balrog_desc">
        멈추지 않는 심장을 가진 불멸의 존재!\n그의 심장은 주변의 살아있는 존재들의 피를 흡수하여 무한의 생명을 유지한다고 알려져 있다. \n오랜 기간 수련하여 높은 실력을 지닌 주술사 하타르는 발록에게 맞설 수 있는 비법이 있다고 말했지만 그것이 확실한 방법인지는 알 수 없다.
    </string>
</resources>